\section{Inleiding}

\textbf{Inschrijving applicatie testing}

Hey!

Bedankt voor je interesse in mijn bachelorproef. Voor mijn onderzoek moet ik enkele usability tests van software uitvoeren. In het kort wil dit dus zeggen dat ik een kleine mobiele applicatie loslaat op echt gebruikers! Na het invullen van deze enquête kom je te weten als je in aanmerking komt voor dit onderzoek.

Alvast bedankt!

Vanwege de aanhoudende Covid-19-situatie zal de usability test worden gehouden via een videogesprek.

\section{Mobiel toestel}

\subsection*{Type smartphone in bezit}

Gelieve "iPhone" te selecteren als je tijdelijk een iPhone kan lenen van een vriend, huisgenoot, ...

\begin{itemize}
    \item iPhone
    \item Android-toestel (Samsung, Oneplus, ...) \\ \textit{Bij keuze van deze optie wordt er direct doorverwezen naar sectie~\ref{sec:voldoet-niet}.}
    \item Anders \\ \textit{Bij keuze van deze optie wordt er direct doorverwezen naar sectie~\ref{sec:voldoet-niet}.}
\end{itemize}

\subsection*{Huidige iOS versie}

U vindt uw versie onder Instellingen > Algemeen > Info > Softwareversie

\begin{itemize}
    \item iOS 13.x.x
    \item iOS 12.x.x \\ \textit{Bij keuze van deze optie wordt er direct doorverwezen naar sectie~\ref{sec:voldoet-niet}.}
    \item Lager dan iOS 12.x.x \\ \textit{Bij keuze van deze optie wordt er direct doorverwezen naar sectie~\ref{sec:voldoet-niet}.}
\end{itemize}

\section{Over jezelf}

Jouw apparaat komt in aanmerking voor deze test! Gelieve enkele gegevens over jezelf achter te laten zodat ik jou kan contacteren.

Contactgegevens worden niet gedeeld.

\subsection*{Volledige naam}

Dit is een invulveld.

\subsection*{Leeftijdsgroep}

\begin{itemize}
    \item 70+
    \item 60-69
    \item 50-59
    \item 40-49
    \item 30-39
    \item 20-29
    \item 10-19
\end{itemize}

\subsection*{Geslacht}

\begin{itemize}
    \item Vrouw
    \item Man
    \item Non-binair
\end{itemize}

\subsection*{E-mailadres}

Dit is een invulveld.

\subsection*{Telefoonnummer}

Dit is een invulveld.

\subsection*{Ik heb een computer met een webcam en microfoon}

\begin{itemize}
    \item Ja
    \item Nee
\end{itemize}

\subsection*{Ik identificeer mezelf als technisch onderlegd}

Een smartphone heeft voor mij weinig tot geen geheimen

\begin{itemize}
    \item Ja
    \item Nee
\end{itemize}

\section{Oh nee...}
\label{sec:voldoet-niet}

\textit{Deze sectie wordt enkel getoond indien men niet voldoet aan bepaalde voorwaarden.}

Je komt helaas niet in aanmerking voor deze test. De dummy-applicatie werd geschreven voor iOS-apparaten met versie 13 en hoger. Jouw apparaat voldoet niet aan deze voorwaarden.

\section{Afsluiting}

Bedankt voor de interesse. Indien je jouw contactgegevens hebt moeten achterlaten kom jij in aanmerking voor deze test. In dat geval probeer ik zo snel mogelijk contact met je op te nemen. Vergeet ook niet dit formulier om te delen!

Blijf in uw kot en was uw handen. 

Jakob Lierman
