\chapter{\IfLanguageName{dutch}{Methodologie}{Methodology}}
\label{ch:methodologie}

% TODO: Hoe ben je te werk gegaan? Verdeel je onderzoek in grote fasen, en licht in elke fase toe welke stappen je gevolgd hebt. Verantwoord waarom je op deze manier te werk gegaan bent. Je moet kunnen aantonen dat je de best mogelijke manier toegepast hebt om een antwoord te vinden op de onderzoeksvraag.

% TODO - X vervangen

In dit hoofdstuk zal besproken worden hoe het experiment in zijn werk gaat, hoe de steekproef werd getrokken alsook welke variabelen er gemeten werden.

\section{Het experiment}
\label{sec:experiment}

Om te bekijken indien een implementatie van bepaalde learnability technieken invloed heeft op de eindgebruiker zullen er usability tests worden uitgevoerd bij testpersonen. Welke deze testpersonen zijn en hoe er participanten werden verzameld is te raadplegen in hoofdstuk~\ref{sec:experiment:populatie-steekproef}.

Bij dit experiment zal er vooral gefocust worden op laboratory testing (zie hoofdstuk~\ref{sec:usability-testing:lab-field-testing}). Dit wil zeggen dat de testpersoon de applicatie zal testen in het bijzijn van een moderator, maar niet strikt noodzakelijk in de omgeving waarin de applicatie in een reëel scenario gebruikt zou worden. De moderator noteert hierbij alle bevindingen van de testpersoon, alsook waar deze eventueel moeilijkheden ondervindt.

Het experiment zal uitgevoerd worden bij twee groepen. De ene groep krijgt een proof-of-concept applicatie waarin alle learnability technieken in verwerkt zijn. De controlegroep krijgt een applicatie zonder deze learnability elementen. Tijdens deze usability tests wordt van de testpersonen verwacht dat deze een reeks taken tot een goed einde proberen te brengen. Gedurende het experiment worden een aantal variabelen gemeten (zie hoofdstuk~\ref{sec:experiment:variabelen}). De procedure die gevolgd wordt in dit onderzoek is te raadplegen in hoofdstuk~\ref{sec:test-afnemen}.

\subsection{De populatie en steekproef}
\label{sec:experiment:populatie-steekproef}

Aan dit experiment kan quasi iedereen deelnemen indien deze een basiskennis hebben van een smartphone. Leeftijd, afkomst, achtergrond, kennis en andere factoren zijn van weinig belang. Er moet echter wel voldoende variatie zijn. Wanneer de groep participanten enkel uit jonge personen met een technische achtergrond bestaat zal het resultaat sterk beïnvloed worden. Het is dus de bedoeling om zowel jong, oud, technisch onderlegd en technisch leek op te nemen in de poule van participanten.

Participanten worden gezocht zowel in de kring van familie en vrienden als daarbuiten. De resultaten van de laboratory tests met deze participanten gingen normaal aangevuld worden met resultaten uit guerilla tests (zie hoofdstuk~\ref{sec:usability-testing:testmethoden:guerilla}). Deze scriptie werd opgesteld tijdens de Covid-19-situatie en het was dus niet mogelijk en/of veilig om guerilla testing uit te voeren.

Omdat uit veiligheidsoverwegingen geopteerd werd om de test op afstand uit te voeren (de moderator is dus niet fysiek aanwezig bij de testpersoon) moet de testpersoon de proof-of-concept applicatie installeren op hun eigen toestel. De applicatie is geschreven voor het mobiele besturingssysteem van Apple (iOS 13 of hoger) en werd geoptimaliseerd voor gebruik op een smartphone (iPhone of iPod touch). Bij het verzamelen van gegevens van potentiële participanten werd er gevraagd indien deze in het bezit zijn van een toestel dat aan deze voorwaarden voldoet.

Een deelnameformulier werd via verschillende kanalen (sociale netwerken, mond-tot-mondreclame, ...) verspreid om zoveel mogelijk potentiële participanten te bereiken. Het deelnameformulier werd opgesteld in \href{https://forms.office.com/}{Microsoft Forms}. Het volledige formulier is bijgevoegd in bijlage~\ref{bijlage:deelnameformulier}.

In totaal werd het formulier x keer ingevuld. Daaruit werden X personen geselecteerd om deel te nemen aan de test. In figuur~X is te zien in welke leeftijdsgroep de participanten zich bevinden, welk geslacht deze hebben en indien ze zichzelf al dan niet zien als technisch onderlegd.


% TODO - X vervangen
In totaal werd het formulier x keer ingevuld. Daaruit werden x personen geselecteerd om deel te nemen aan de test. In figuur~X is te zien in welke leeftijdsgroep de deelnemers zich bevinden, welk geslacht deze hebben en indien ze zichzelf al dan niet zien als technisch onderlegd.
