%%=============================================================================
%% Samenvatting
%%=============================================================================

% TODO: De "abstract" of samenvatting is een kernachtige (~ 1 blz. voor een thesis) synthese van het document.

% Deze aspecten moeten zeker aan bod komen:
% - Context: waarom is dit werk belangrijk?
% - Nood: waarom moest dit onderzocht worden?
% - Taak: wat heb je precies gedaan?
% - Object: wat staat in dit document geschreven?
% - Resultaat: wat was het resultaat?
% - Conclusie: wat is/zijn de belangrijkste conclusie(s)?
% - Perspectief: blijven er nog vragen open die in de toekomst nog kunnen onderzocht worden? Wat is een mogelijk vervolg voor jouw onderzoek?

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Samenvatting}{Abstract}}

Elke gebruiker moet leren werken met de applicaties die deze op zijn of haar toestel installeert. Men kan deze gebruiker helpen door middel van implementatie van learnability-elementen doorheen de software.

De grote meerderheid aan bedrijven en ontwikkelaars hebben echt de tijd of middelen niet om deze technieken zo geoptimaliseerd mogelijk uit te werken. Deze scriptie geeft duidelijkheid over de verschillende mogelijkheden en de effecten ervan. Dit schrijven werd aangevuld met inzichten van ontwikkelaars.

Om het effect van learnability-elementen te meten werd er een usability test uitgevoerd met enkele participanten. Uit dit onderzoek resulteert dat het gebruik van deze elementen wel degelijk voordelig is, als en slechts als deze op de juiste manier verwerkt zijn doorheen de software. Elke software verschilt en voor elke software moet opnieuw bekeken worden waar men best hulp kan voorzien. Dit gaat vlot aan de hand van usability tests doorheen fases van de ontwikkeling.

De relatie tussen (het gebrek aan) in-app user training en de gebruiksduur en/of levensduur van de applicatie wordt aanbevolen als toekomstig onderzoek. Hierbij kan men deze proef als startpunt gebruiken met een gerichte applicatie en een steekproef waarbij elke participant interesse toont in de functionaliteiten van de applicatie.
